有冇人學spanish

如題
有咩網岩beginner？

hola

Hijo de puta

¿Como quieres aprender? Libro o vídeo

Hola! Como estas?

初學想學發音/生字/grammar睇呢個都唔錯
如果學長句子就睇Youtube啦

Primero compras libro

語言搵人面對面練有來有回先學得識

點發rr 音

個西班牙文化協會啲課程有冇料到？

Puta mierda

用緊fluencia

我以前o既做法係
首先唔理幾辛苦都令到條利震到先
條利要利尖/利面前 d o既位掂到上顎前 d o既位
d 氣要o係晒上面噴, 唔好漏風
首先練無聲咁噴會易 d
然後再練有聲

好喇, 之後o既重點
你想像自己噴氣要噴到好似中英文讀個 f 字咁輕鬆 (雖則我都係爭少少先咁輕鬆, 但而家讀得到)
咁就應該開始練得成o勒
然後再練習夾埋 rr 音前面同後面個音都發到聲
搞掂

另外睇 YouTube 有個練習
合埋口噴氣噴到個嘴唇震
然之後發住聲咁震
都係要越練越輕鬆

利申: 無聊自學呢個音, 無學西班牙文

Çava

Hola

睇la casa de papel學

上youtube+自己去書局買入門書學

Duolingo? 好過無 d廣告好鳩煩

Agua con azucar.

如果想出去上堂有無邊間好D？

想知
依家自己學緊

想學，而家玩緊duolingo加睇money heist希望可以自學

利申：以前玩過一個月duolingo跟住放棄咗，lm睇又半途而廢

屌你呢個法文嚟

Bienvenidos a la mondo de Español

用開靈格風

Yo aprendo Español un en universidad

Money Heist學到 la puta

才疏學淺 打錯sor

buena noches

工聯會自學過幾期，之後用Duolingo算，近又擺低咗

戴頭盔補充返，兩三年前嘅事，啲老師同教材太垃圾，上完個初階就無繼續

學識la puta madre係解好撚正，一直以為淨係閙人用

邊一隻dictionary好用，除左呢個之外有冇其他推介

Buenas noches

Senorita

Hasta mañana

Uso BuSuu, esta muy buena

我打極車輪都練唔到

覺得西班牙文有老師教會好好多 係大學有讀到span6 先等於出面大約A2 姐係仲係bb級writing都仲ok 但oral同listening真係一舊雲
因為文法實在太難 仲要分六個人稱 名詞形容詞又分男女眾數 試過用duolingo真係一頭霧水 有老師逐啲解釋會好好多

Duolingo 用嚟學vocab ok
學grammar 就不了

我最初都係用合埋口噴氣個方法練，開始掌握到震動方式/方向，練咗一兩年終於練得成

以前有學過，不過學學吓就無學到，轉咗學日文

個頭向後等地心吸力吸條利向後好似有幫助

我都有學日文 有個垃圾n1
呢個月開始學español

Hola, sólo sé habler Español un poco
我用LingoDeer自學緊 貪佢有grammer有少少vocab
諗住等疫情完咗就去報班練writing 同speaking

學既目標係咩

我冇打算特別練writing
因為學黎想旅行加睇劇用

增加競爭力 覺得淨係得英文唔夠想學多個語言
同埋就係停課太得閒

HKU space

香港好似冇乜地方用到spanish
定係諗住出國發展用

Adios

Adios, amigo

Hola, soy principiante en espanol. Estoy leido una obra de Baltasar Gracian, un sacerdote del siglo XVI. Es dificil de comprender para mi, pero voy a hacer lo mejor posible.

一開始基本grammar打底可以睇晒呢度啲片

另外可以聽啲全西班牙文嘅片

呢個channel啲片有西+英文雙語字幕, 好易明
有好多街訪, 可以熟習下日常生話句子結構

呢排睇呢個都幾好, 不過字幕都係西班牙文, 有少少底先睇會好啲

另外我都有用Busuu, 上面有巴打推介過, 都唔錯

叫做搵啲嘢學住先咁解
諗住香港大把人識日文韓文 西班牙文少啲人學

Guten Tag

lm

gracias

我都學緊，仲有個免費網叫Memrise幾好用

屌我淨係N3，準備緊N2

有冇報7月
知cancel左
我都係上年12月pass n1

諗住報12月

諗起少啲人學嘅語言，其實我有諗過搵啲東南亞語言嚟學

之前有諗過學 malay
但係覺得個population太細所以放棄左

學spanish都係因為多人用

西語話晒都全球第二多人用
唯一唔好係講西語嘅國家都唔多發達

LM

發達個d應該都識講英文
如果去南美應該唔識西語都幾難搞

我諗佢地應該識英文同西文兩種語言only
我依家係流利廣東話同普通話 一般英文
所以諗住進修英文之餘學多個外語
雖然學咗幾個月之後 先發現法文同德文實用啲

你有冇學埋French?
我發現French同Spanish都幾似
例如樓上有句“Bienvenidos a la mondo de Español”
French嘅mondo係monde, bien都係一樣
基本上估得到係“GoodXXX to the world of Spanish”

第一條link個老師開左另一YouTube channel: language tutor

正喎

法文都理解到
canada都用
但係德文好似得德國先用喎

第1條link睇左頭2條片
學完 adjective 既 masculine vs feminine form
同埋 plural 就加埋s
d規則好似都幾易記

仲有瑞士同奧地利

東歐果面都興學埋德文

冇呀 同時學兩個相似語系個腦會load唔掂
背生字嗰陣西文生字會發法文音
所以我依家有時間同心機會學埋日文入門

德國勁吖嘛

你打算每次發r音就抬高個頭？

我都係 hea住自學咗幾年
最近又勤力溫 想年尾考a2

但其實學黎冇咩用 工作又完全唔需要

我係抱住學定冇壞嘅心態
可能遲啲唔知邊一日會用得著呢
同埋據說學新語言會激活個腦唔知邊忽 個人會醒目啲

Viva Spanish
旺角有

彈脷

想問學Spanish既巴絲打係咪都好鐘意西班牙既文化?
岩岩開始自學左一個月左右
但宜家先發現自己對西班牙既音樂/電影都無咩興趣
無咩動力學落去

我唔係
淨係諗住去旅行可以多d選擇
同埋呢排翻睇prison break有好多講spanish

I teach you in a Spanish way

個個德語國家都高質

I teach you in a spanish way

學咗9年路過 有咩唔識可以問

最重要知道自己學嚟係為咩

如果for旅行就唔洗太講究grammar
始終你去到嗰啲地區
啲native都唔會grammar啱曬

如果for考試就建議研究吓grammar

初哥留意:
1) noun + adj. 呢樣永世都啱
例如un gato blanco
唔係un blanco gato
2) agreement
例如los libros están sobre la mesa
3) 發音
h無聲: hola讀OH-la唔係HO-la
j讀h: jápon讀HA-pon唔係JA-pon
double l讀y: llamo讀YA-mou唔係LA-mou
v讀b: vamos讀BA-mos唔係VA-mos
r捲脷我覺得捲唔到唔影響
4) 特別noun嘅gender
el programa, la noche, etc...

讀咗一排嘅:
1) por vs para, ser vs estar
第一大障礙
2) pronoun例如te lo compro, cómpralo
第二大障礙
3) 分到幾時加accent幾時唔加
例如el同él
例如tomo同tomó

分到幾時加accent幾時唔加

係咪溝背
定係有rule？

全背 我會話有三大類

第一類係pronoun
mí同mi, tú同tu

第二類係tense
tomo同tomó嗰啲

第三類係其他
té同te, sé同se

Pues no necesitas eschuar estos pendejos.
Ver un poco de videos antes de decidiendo si quieres aprender espanol

Lm

¡Estupendo! ¿Y tú?

去西班牙住過一排
由淨係識普通grammar到可以基本溝通只須三個月
係香港學三年都未必有呢個效果

Animo chico